# CallendarIQ
 
 
 **CallendarIQ** - open-source приложение для Issue-tracking, 
 работающее по системе *Agile/Scrumban* с использованием досок. 
 Так же есть возможность использовать календарь, например, выставляя в 
 нем повтряющиеся задачи и вести список задач для отдельного человека.
 То есть, данное приложение будет включать в себя функционал трекера задач,
 календаря и списка дел.
 
 ## Содержание:
 * [Статус проекта](#Статус-проекта)
 * [Описание проекта](#Описание-проекта)
     + [Аналоги](#Статус-проекта)
     + [Планируемые возможности](#Планируемые-возможности)
     + [Архитектура](#Архитектура)
 * [Разработка](#Разработка)
     + [Этапы разработки](#Этапы-разработки)
     + [Сроки](#Сроки)
 * [Сценарии использования](#Сценарии-использования)
 * [Развертывание](#Развертывание)
 
 

 
 
 
 ## Описание проекта
 
 ### Аналоги
 В качестве аналогов были взяты следующие веб-сервисы и iOS-приложения:
 
 * [Jira Software](https://www.atlassian.com/software/jira) - Issue-tracker 
 от Atlassian, разработчиков BitBucket. 
 * [Freshdesk](https://freshdesk.com/) - Тоже Issue-tracker
 * [Things 3](https://itunes.apple.com/us/app/things-3/id904237743?mt=8) - 
 Система заметок на основе тегов.
 * [Fantastical 2](https://itunes.apple.com/us/app/fantastical-2-for-iphone/id718043190?mt=8) - 
 Гибко настраиваемый календарь.
 
 
 ### Планируемые возможности
 В сервисе будет **3 секции** - Agile-доски, календарь и личный список задач.
 
 **Agile-доска** будет представлять из меня обычную доску с 3 разделами: To-Do, 
 In Progress и Done с возможностью добавление, изменения и удаления карточек
 на доске. Эти карточки будут содержать в себе информацию о задаче, 
 то, кто ее выполняет, сроки и возможные сложения. Для удобства, доска может отображать
 информацию как о текущем спринте, так и о выбраных спринтах, либо обо всех сразу.
 
 
 **Календарь** будет представлять из себя аналог Google Calendar с возможностями
 добавить какое-либо напоминание, которое повториться 1 раз или будет повторяться
 с периодичностью день/неделя/месяц/год. Будет возможность настроить 
 напоминание/событие вплоть до минуты.
 
 **Список задач** будет представлен обычным списком с различными задачами,
 к которым можно добавить описание, повторение этой задачи в определенное время и 
 с определенной периодичностью (функционал календаря)
 
 Главной особенностью сервиса будет то,что при добавление какой-нибудь карточки
 на доску с временной пометкой и указание того, что выполняет эту задачу, эта
 задача автоматически отобразиться в календаре и списке задач у того, кто 
 ответственен за эту задачу. И наоборот - задачи из календаря или списка задач 
 будут автоматически доавляться на специальную личную доску с задачами. 
 
### Архитектура

+ **ScrumBan Board**:
    - **User**
        + *Fields*:
            + name
            + surname
            + nickname
            + id
            + email
            + calendar
            + tasks
            + teams_list
            +
        + *Methods*:
            +            
    
    - **Remind**:
        + *Fields*:
            + title
            + description
            + when_remind   
        + *Methods*:

            +
    
    - **UserCalendar** (User, Remind):
        + *Fields*:
            + reminds_list
        + Methods:
            + add_remind
            + delete_remind
            + 
               
    - **Task**:
        + *Fields*:
            + id
            + title
            + description
            + subtasks_list
            +
        + *Methods*:
            + add_subtask
            + delete_subtask
            +
    
    - **Subtask**:
        + *Fields*:
            + id
            + title
            + description
        + *Methods*:
            + edit_subtask
    

    - **Card** (Task, Remind):
        + *Fields*:
            + id
            + title
            + description
            + task
            + remind
        + *Methods*:
            + edit_task
    
    - **CardList** (Card):
        + *Fields*:
            + name
            + cards
            +
        + *Methods*:
            + add_card
            + delete_card
            + edit_card
            +
    
    - **Board** (User, CardList, Team):
        + *Fields*:
            + id
            + users
            + cardlists
            + tasks
            + calendar
        + *Methods*:
            + add_cardlist
            + delete_cardlist
    
    - **TeamCalendar** (Team, Remind):
        + *Fields*:
            + reminds_list
        + Methods:
            + add_remind
            + delete_remind
            + 
    
    - **Team** (User):
        + *Fields*:
            + id
            + name
            + description
            + boards
            +
        + *Methods*:
            + add_user
            + delete_user
            + add_board
            + delete_board
            +
        
+ Command Listener
## Разработка
 
 ### Этапы разработки
 1. Проектирование архитектуры проекта. 
 2. Создание ядра архитектуры (API).
 3. Разработка MVP на основе имеющегося API.
     * Для взаимодействия с сервисом на данном этапе будет использоваться консоль.
 4. Добавление нового функционала в API и возможность взаимодействия с ним.
 5. Создание Front-end'а для веб-приложения.
     * Изучить сайт [Dribble](https://dribbble.com/) в поиске подходящего
     дизайна.
     * Попытаться сделать хоть что-то похожее на то, что было найдено на
     просторах Dribble c использованием HTML/CSS/JS
     * (Опционально) разочароваться в себе и взять готовый Front-end
     оттуда. Например [такой дизайн](https://dribbble.com/shots/3571833-Task-board-design-for-web), 
     [такой](https://dribbble.com/shots/2298058-Task-Board) или 
     [такой](https://dribbble.com/shots/2192403-Stand-Up).
 6. Привязка Front-end'a к Back-end'у.
 7. Развертывание приложения на AWS.
     * Использовать Nginx сервер.
     * (Опционально) Использовать Docker-контейнеры.
 
 ### Сроки
 * 13.03.2018 - закончить этап проектирования.
 * 31.03.2018 - закончить первичную разработку API.
 * 7.04.2018 - закончить разработку MVP.
 * 14.04.2018 - добавить новый функционал в API.
 * 28.04.2018 - закончить разработку Front-end'а.
 * 2.05.2018 - закончить привязку Front-end'a к Back-end'у.
 * 10.05.2018 - закончить развертывание.


